---
title: Terms of Service
date: "2020-08-06"
description: "Termos de uso"
---

<div style={{
  top: 0,
  zIndex: 0,
  position: "absolute",
  backgroundColor: "#0098f9",
  width: "100%",
  height: 200,
}}></div>

<Hero
  heading="Termos e condições gerais de uso"
  style={{
    zIndex: 1,
    bg: "#0098f9",
    h1: {
      color: `headerPrimary`,
    },
    p: {
      color: `headerPrimary`,
    }
  }}
>
</Hero>

<Section sx={{py: [5, 6, 7]}}>
  <div>
    <p>
     O objetivo deste documento é oferecer informações diretas e objetivas acerca dos serviços e responsabilidades em torno da plataforma Stoq para gestão e inovação do varejo brasileiro.
    </p>
  </div>
</Section>

<Section sx={{py: [5, 6, 7]}}
  heading="Glossário"
>
  <div>
    <p>
      <b>Consumidor:</b> Pessoa física ou jurídica que utiliza o sistema Stoq para a realização de compras, diretamente na área dedicada a cada estabelecimento
    </p>
    <p>
      <b>Estabelecimento:</b> Pessoa jurídica que disponibiliza seus produtos e/ou opera e gerencia seu negócio na plataforma Stoq
    </p>
    <p>
      <b>Plataforma:</b> sistema computadorizado com todas as funcionalidades e ferramentas oferecidas pela Stoq, incluindo:
      <ul>
        <li>Stoq SmartPOS: aplicativo móvel de vendas com pagamento e gestão integrado</li>
        <li>Stoq.link: solução para gestão empresarial online</li>
        <li>Stoq PDV: aplicativo ponto de venda para desktop</li>
        <li>Stoq Self-checkout: aplicativo de autoatendimento</li>
        <li>Stoq Cloud API: interface programática para integração</li>
        <li>Stoq.shop: solução de compra online e retirada na loja (click & collect)</li>
      </ul>
    </p>
    <p>
      <b>Nuvem:</b> Ambiente virtual onde são processadas e armazenadas informações
    </p>
    <p>
      <b>Hardware:</b> Equipamento o qual comporta o uso do software. Exemplos: computadores, “smartphone”, “tablets” e outros
    </p>
    <p>
      <b>QR Code:</b> Código de barras bidimensional, que é de fácil e rápida leitura por meio de dispositivos
    </p>
  </div>
</Section>

<Section sx={{py: [5, 6, 7]}}
  heading="1. A STOQ"
>
  <div>
    <p>
      1.1.    A Stoq, cuja a razão social é STOQ TECNOLOGIA LTDA, inscrita no CNPJ sob o nº 23.335.270/0001-59, com sede na Rua José Bonifácio, 765, sala 27 na cidade de São Carlos-SP CEP 13.560-610, é a empresa responsável pela plataforma de gestão homônima e pelas aplicações adjacentes.
    </p>
    <p>
      1.2.    A Stoq não é uma garantidora dos negócios avençados entre as partes, limitando sua atuação na aproximação do usuário com o estabelecimento.
    </p>
    <p>
      1.3 A Stoq oferta uma solução completa de gestão comercial, a plataforma, em que o estabelecimento decide quais componentes são convenientes para sua modalidade e pode, opcionalmente, divulgar mercadorias e disponibilizar métodos de pagamentos a seus clientes.
    </p>
    <p>
      1.4.    A Stoq não possui qualquer tipo de gerência acerca dos métodos e condições de pagamentos ofertados pelo estabelecimento, sendo que sua atuação se limita somente na viabilização da negociação entre as partes, por intermédio da plataforma já mencionada.
    </p>
    <p>
      1.5.    A plataforma acima mencionada será operada de maneira “online” por navegador web, por meio de dispositivos móveis que contenham os sistemas operacionais Android, IOS, MAC ou Windows.
    </p>
  </div>
</Section>

<Section sx={{py: [5, 6, 7]}}
  heading="2. DOS SERVIÇOS DISPONIBILIZADOS"
>
  <div>
    <p>
      2.1.    A Stoq oferta aos estabelecimentos uma vasta gama de soluções, incluídas na plataforma, para operação e gestão empresarial; e a consumidores, com Stoq.shop, a possibilidade de acessar os produtos de uma gama de estabelecimentos com pedido e pagamento "online".
    </p>
    <p>
      2.2.    O usuário pode acessar via link de internet ou QR Code o portfólio de produtos do estabelecimento e, de maneira simples, ágil e segura, efetuar sua compra.
    </p>
    <p>
      2.3.    A Stoq oferta um portal de pagamentos online, no qual, mediante a inserção dos dados de seu cartão de crédito, você pode pagar a compra efetuada, com segurança e rapidez, sendo que o vendedor é avisado em tempo real acerca do pagamento.
    </p>
    <p>
      2.4.    A Stoq não salva, arquiva ou disponibiliza qualquer tipo de dados pessoal do usuário, garantindo a lisura e segurança das operações.
    </p>
    <p>
      2.5.    A escolha dos meios e da forma de pagamento cabe tão e somente ao estabelecimento comercial, sendo que a Stoq disponibiliza uma gama de meios e formas de pagamento, porém não cabe a ela a decisão final sobre o que será disponibilizado ao usuário, podendo variar de acordo com cada estabelecimento.
    </p>
    <p>
      2.6.    A Stoq disponibiliza um canal de atendimento ao usuário por meio do web site www.stoq.com.br, e, também, pelo gestor Stoq no botão “Ajuda”. Os canais funcionam de segunda à sexta-feira das 08:00 às 18:00.
    </p>
    <p>
      2.7.    A Stoq disponibiliza uma interface onde o usuário poderá acompanhar seus pedidos em tempo real, sendo que a obrigação por disponibilizar estas informações é de caráter exclusivo do estabelecimento.
    </p>
  </div>
</Section>

<Section sx={{py: [5, 6, 7]}}
  heading="3. DAS OBRIGAÇÕES DOS USUÁRIOS"
>
  <div>
    <p>
      3.1.    O usuário se compromete a respeitar a ética, as leis e o disposto neste termo e na política de privacidade.
    </p>
    <p>
      3.2.    O usuário se compromete a utilizar o sistema de maneira idônea e dentro dos limites legais, se responsabilizando por qualquer tipo de dano que possa vir a causar no estabelecimento comercial.
    </p>
    <p>
      3.3.    Deve o usuário, no ato da compra, se utilizar de cartão de crédito ou outro meio de pagamento de sua própria titularidade, respondendo este cível e criminalmente, pela utilização de cartões ou métodos de pagamento cuja a titularidade seja de terceiro, com ou sem autorização deste.
    </p>
    <p>
      3.4.    É responsabilidade do usuário o contato com o estabelecimento para agendar a retirada do produto adquirido.
    </p>
    <p>
      3.5.    O usuário deve se atentar a todos os detalhes da compra, principalmente quando a mercadoria adquirida tenha caráter perecível ou alimentício, cabendo somente ao mesmo informar detalhes peculiares e particularidades, para que a venda se dê da melhor maneira possível e o produto atinja as expectativas.
    </p>
  </div>
</Section>

<Section sx={{py: [5, 6, 7]}}
  heading="4. DAS LIMITAÇÕES DE RESPONSABILIDADE DA STOQ"
>
  <div>
    <p>
      4.1.    A Stoq é uma mera plataforma de aproximação entre o estabelecimento e o usuário e que possibilita um portal de pagamentos para a efetivação de vendas. Em assim sendo, não cabe a Stoq a responsabilidade da entrega do produto ou ainda quanto à qualidade, quantidade, etc., da mercadoria adquirida.
    </p>
    <p>
      4.2.    A Stoq não participa, altera, elabora ou edita qualquer conteúdo, sendo que as mercadorias anunciadas são de exclusiva responsabilidade do estabelecimento.
    </p>
    <p>
      4.3.    Fica desde já esclarecido que a Stoq não responde, de forma alguma, acerca de entregas, qualitativo ou quantitativo de mercadorias adquiridas, sendo que a Stoq ofertará ao usuário todos os dados necessários para localizar o fornecedor de sua mercadoria, para que este sim possa responder por vícios e/ou defeitos.
    </p>
    <p>
      4.4.    A Stoq não poderá ser responsabilizada, direta ou indiretamente, por quaisquer custos, gastos, danos ou perdas sofridos pelo usuário em função de culpa exclusiva do estabelecimento, seja à que título for.
    </p>
    <p>
      4.5.    A responsabilidade da Stoq se limita a disponibilizar o portfólio de produtos e ofertar um portal de pagamentos. Fica desde já entendido que a responsabilidade da Stoq se funda estritamente nesta operação e nada mais, o que desde já resta aceito pelo usuário.
    </p>
    <p>
      4.6.    Qualquer oferta, condição ou mercadoria oferecida é de exclusiva responsabilidade do estabelecimento, o que desde já resta aceito e entendido pelo usuário.
    </p>
    <p>
      4.7.    A Stoq não possui com o usuário qualquer tipo de ajuste que se refira a garantia de tempo no ar da plataforma, não podendo ser responsabilizada neste sentido.
    </p>
    <p>
      4.8.    A Stoq se reserva ao direito de, a qualquer momento, retirar sua plataforma do ar pelo tempo que lhe convir, garantindo, tão e somente, a efetivação das transações até então efetuadas.
    </p>
  </div>
</Section>

<Section sx={{py: [5, 6, 7]}}
  heading="5. DA VIGÊNCIA DO PRESENTE TERMO"
>
  <div>
    <p>
      5.1.    O presente termo vigorará por tempo indeterminado, bastando que o usuário deixe de se utilizar da plataforma ofertada pela Stoq, por mais de 60 dias, para que este seja rescindido sem qualquer tipo de ônus.
    </p>
    <p>
      5.2.    Caso o presente termo seja rescindido por inatividade, quando de nova utilização no software, deverá o usuário novamente aceitá-lo para poder se utilizar dos serviços ofertados.
    </p>
    <p>
      5.3.    Caso o usuário queira se desvincular de maneira imediata da plataforma, deverá encaminhar um e-mail para suporte@stoq.com.br e, sem qualquer custo, será totalmente desvinculado em até 48h.
    </p>
    <p>
      5.4.    Considerando ser um serviço gratuito ao usuário, a plataforma e os serviços poderão ser cancelados a qualquer tempo pela Stoq, sem qualquer tipo de ônus.
    </p>
  </div>
</Section>

<Section sx={{py: [5, 6, 7]}}
  heading="6. DO ARMAZENAMENTO DOS DADOS"
>
  <div>
    <p>
      6.1. A Stoq armazenará as informações dos pedidos efetivados pelo usuário por tempo indeterminado, pelo prazo mínimo de 2 (dois) anos.
    </p>
  </div>
</Section>

<Section sx={{py: [5, 6, 7]}}
  heading="7. DAS DISPOSIÇÕES GERAIS"
>
  <div>
    <p>
      7.1.    Considera-se assinado e, consequentemente, aceito o presente termo pelo usuário, quando este clicar no botão “li e aceito”, sendo este aceite de caráter irrevogável e irretratável. O usuário declara e garante expressamente que possui capacidade jurídica para celebrar o presente documento.
    </p>
    <p>
      7.2.    A forma e o formato da disponibilização da plataforma poderá, a qualquer tempo, ser alterada pela Stoq, sem qualquer tipo de ônus, desde que não contrarie ou revogue qualquer tipo de disposição contida neste contrato.
    </p>
    <p>
      7.3.    Este termo permanecerá vigente mesmo que uma parte seja julgada inaplicável ou sem efeito, sendo que o restante se manterá aplicável.
    </p>
    <p>
      7.4.    O presente termo também poderá ser alterado, a qualquer tempo, pela Stoq, sendo que neste caso, o usuário será avisado e deverá, caso concorde, exprimir seu aceite novamente nas novas condições.
    </p>
  </div>
</Section>

<Section sx={{py: [5, 6, 7]}}>
  <div>
    <p>
      E por estarem as partes de pleno acordo em tudo quanto se encontra disposto neste instrumento particular, o usuário apresente seu aceite de forma digital, se submetendo a todas as cláusulas e condições aqui dispostas.
    </p>
  </div>
</Section>
